大家是否擁有VR眼鏡？

（（（（（問題區））））））
你是否擁有VR眼鏡設備卻還在滿世界找尋左右分屏3D電影？你是否奇怪為什麼戴上VR設備看3D電影轉頭時畫面靜止不動？什麼是VR，什麼是3D片？以下來簡明：

１）VR影片＝360度可觀式影片（例子可以Youtube搜尋：VR)，此一類影片支援智能手機上的陀螺儀功能，能讓你戴上VR眼鏡後以第一身觀感，隨意地觀看360度的影象，適用於VR Cardboard眼鏡
２）3D影片=畫面分割成左右２個（例子可以Youtube搜尋：3D)，利用重疊錯視技術，使左右眼可同時觀看到的立體影象，適用於VR Cardboard眼鏡
３）2D影片＝普通的平面影象，如要適用於VR Cardboard眼鏡，需要透過其他播放程式轉化成左右分割畫面，或部份影音平台自帶轉換播放模式方可觀看

常見問題：

1）我是iphone用戶，為什麼我看youtube的vr影片會沒有分割畫面模式VRCardboard 模式選擇？

答：youtube 的 VRCardboard模式暫時只支援android手機用戶，IOS用戶可透過appstore下載homido player，安裝後把你想看的vr youtube link 複制到homido player上便下觀看。

2）我常用手機看VR片及其他電影、劇集及其他娛樂資源，我在iphone apps store可輕易找到諸如「暴風魔鏡、3D播播」等等影音平台APPS，但換在android的play store則找不到有關APPS，何解？

答：因為android play store限制了部份國內的影音APPS，大家可以跟隨以下步驟突破限制

（只限Android用戶：）
setp1：先打開手機瀏覽器（不是play store），網絡搜尋輸入「安卓市場」，進入第一個結果，下載「安卓市場」APPS ，下載完成＞安裝（安裝時可能會遇上安裝封鎖，請點擊「設定」，再點選「容許此次安裝」）

setp2：成功安裝後，打開「安卓市場」APPS，在內搜尋之前找不到的影音APPS（例如：暴風魔鏡、3D播播等等）便可

順帶一提，「安卓市場」內有大量VR相關程式可供下載（vr game、vr video...等等），大家可在內慢慢發掘享受。

3）如何使用vr cardboard觀看我手機文件夾內的影片？

答：下載homido player（ios ＆ android），開啟後點第一個選項，右上角點選自己手機的影片文件，確定後即可播放，播放途中還可以任意設定2D/3D/360及其他片種類至尺寸

答：下載VR Player（只限android用戶，在安卓市場內可找到），安裝後於文件夾內找到目標影片，點擊「用VR Player開啟」（2D影片可點「用3D播播開啟」，即時觀看，不多作介紹），VR Player開啟後，右邊選項是360／2D／3D模式設換，左邊是開啟陀螺儀功能